
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Alfin siam liberati, Zerlinetta gentil, da quel  \\
        scioccone. Che ne dite, mio ben, so far pulito?
    }
    \vskip0.2cm
    - Enfin nous voici libérés, gentille Zerlinetta, de \\
    ce grand nigaud. Qu'en dites-vous, ma belle, sais-je faire place nette ?
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Signore, è mio marito.  \\
        - Chi? Colui? Vi par che un onest'uomo, un nobil cavalier, 
    }
    \vskip0.2cm
    - Seigneur, c'est mon mari. \\
    - Qui ? Celui-ci ? Croyez-vous qu'un honnête homme, un noble chevalier,
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        qual io mi vanto, possa soffrir, che quel visetto d'oro,   \\
        quel viso inzuccherato da un bifolcaccio vil sia strapazzato?
    }
    \vskip0.2cm
     ce que je me flatte d'être, puisse souffrir que ce petit visage d'or,  \\
    ce visage si doux soit réprimandé par un vil manant ?
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Ma signore, io gli diedi parola di sposarlo.  \\
        - Tal parola non vale un zero. Voi non siete fatta per esser paesana, 
    }
    \vskip0.2cm
    - Mais seigneur, je lui ai donné ma parole de l'épouser. \\
    - Une telle parole ne vaut même un zéro. Vous n'êtes point faite pour être paysanne,
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        un'altra sorte vi procuran quegli occhi bricconcelli, quei labbretti sì belli,   \\
        quelle dituccie candide e odorose parmi toccar giuncatae fiutar rose!
    }
    \vskip0.2cm
     un autre sort vous réservent ces yeux fripons, ces petites lèvres si jolies, \\
     ces petits doigts blancs ; il me semble toucher une jonchée et respirer des roses ! 
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Ah! Non vorrei…  \\
        - Che non vorreste?
    }
    \vskip0.2cm
    - Ah, je ne voudrais pas. \\
    - Que ne voudriez-vous ?
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Alfine, ingannata restar. Io so, che rado colle donne  \\
         voi altri cavalieri siete onesti e sinceri.
    }
    \vskip0.2cm
    - À la fin me retrouver dupée. Je sais bien que rarement avec les femmes  \\
    vous autres chevaliers n'êtes honnêtes et sincères.
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Eh, un'impostura della gente plebea.   \\
        La nobilità ha dipinta negli occhi l'onesta. 
    }
    \vskip0.2cm
    - Ah !, c'est là une imposture de la gente plébéienne.  \\
    La noblesse porte peinte dans les yeux l'honnêteté. 
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        Orsù, non perdiam tempo: in questo istante io ti voglio sposar.  \\
        - Voi?
    }
    \vskip0.2cm
    Or donc, ne perdons point de temps : à l'instant même je te veux épouser. \\
    - Vous ?
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Certo, io! Quel casinetto è mio:  \\
         soli saremo, e là, gioiello mio, ci sposeremo.
    }
    \vskip0.2cm
    - Certainement, moi ! Ce pavillon est mien :  \\
    nous y serons seuls, et là, mon trésor, nous nous épouserons.
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Là ci darem la mano,  \\
        là mi dirai di sì.
    }
    \vskip0.2cm
    - Là nous nous donnerons la main, \\
    là tu me diras « oui ».
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        Vedi, non è lontano  \\
        partiam, ben mio, da qui.
    }
    \vskip0.2cm
    Vois, ce n'est pas loin  \\
    partons d'ici, bien-aimée.
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Vorrei e non vorrei  \\
        mi trema un poco il cor.
    }
    \vskip0.2cm
    - Je voudrais et ne voudrais point  \\
    le cœur me tremble un peu.
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        Felice, è ver sarei,   \\
        ma può burlarmi ancor.
    }
    \vskip0.2cm
    Heureuse, c'est vrai, je serais, \\
    mais il peut encore me berner.
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Vieni, mio bel diletto!  \\
        - Mi fa pietà Masetto!
    }
    \vskip0.2cm
    - Viens, mon bel amour ! \\
    - Masetto me fait pitié !
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Io cangierò tua sorte!  \\
        - Presto, non son più forte!
    }
    \vskip0.2cm
    - Je changerai ta destinée ! \\
    - Vite, je me sens faiblir !
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Vieni! Vieni!  \\
        - Là ci darem la mano!
    }
    \vskip0.2cm
    - Viens ! Viens ! \\
    - Là nous nous donnerons la main !
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Vorrei, e non vorrei!  \\
        - Là mi dirai di sì.
    }
    \vskip0.2cm
    - Je voudrais et ne voudrais point ! \\
    - Là tu me diras « oui ».
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Mi trema un poco il cor!  \\
        - Partiam, mio ben, da qui!
    }
    \vskip0.2cm
    - Le cœur me tremble un peu. \\
    - Partons d'ici, bien-aimée !
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Ma può burlarmi ancor!  \\
        - Vieni, mio bel diletto!
    }
    \vskip0.2cm
    - Mais il peut encore me berner ! \\
    - Viens, mon bel amour !
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Mi fa pietà Masetto!  \\
        - Io cangierò tua sorte.
    }
    \vskip0.2cm
    - Masetto me fait pitié ! \\
    - Je changerai ta destinée.
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Presto, non son più forte!  \\
        - Andiam! Andiam!
    }
    \vskip0.2cm
    - Vite, je me sens faiblir ! \\
    - Allons ! Allons !
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Andiam!  \\
        - Andiam, andiam, mio bene, 
    }
    \vskip0.2cm
    - Allons ! \\
    - Allons, allons, mon amour,
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        a ristorar le pene   \\
        d'un innocente amor! 
    }
    \vskip0.2cm
    dissiper nos peines \\
    par un innocent amour !
\end{frame}