
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Tutto ancor non ho perso: mi resta la speranza.  \\
        Ma Susanna si avanza: io vo'provarmi. 
    }
    \vskip0.2cm
    - Tout n'est pas perdu: il me reste de l'espoir. \\
    Mais Susanna vient: essayons. 
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        Fingiam di non vederla.  \\
        E quella buona perla la vorrebbe sposar!
    }
    \vskip0.2cm
    Feignons de ne pas la remarquer. \\
    Quelle belle perle il voulait épouser!
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Di me favella.  \\
        - Ma da Figaro affine non può meglio sperarsi: l'argent fait tout.
    }
    \vskip0.2cm
    - C'est de moi qu'elle parle. \\
    - Mais enfin, de Figaro on ne peut attendre mieux: l'argent fait tout.
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Che lingua! manco male che ognun sa quanto vale.  \\
        - Brava! questo è giudizio! 
    }
    \vskip0.2cm
    - Quel langage! Heureusement que chacun la connaît! \\
    - Ma chère! Bravo! C'est parfait! 
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        Con quegli occhi modesti,  \\
         con quell' aria pietosa, e poi…
    }
    \vskip0.2cm
    Cette modestie du regard,  \\
    cette figure dévote, et puis…
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Meglio è partir.  \\
        - Che cara sposa!
    }
    \vskip0.2cm
    - Il vaut mieux m'en aller. \\
    - Quelle charmante fiancée!
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        {\color{black}.}  \\
        {\color{black}.}
    }
    \vskip0.2cm
    {\color{black}.} \\
    {\color{black}.}
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Via, resti servita,  \\
        madama brillante.
    }
    \vskip0.2cm
    - Je suis votre servante, \\
    brillante Madame !
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Non sono si ardita,  \\
        madama piccante.
    }
    \vskip0.2cm
    - Je n'oserais jamais, \\
    piquante Madame !
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - No, prima a lei tocca.  \\
        - No, no, tocca a lei.
    }
    \vskip0.2cm
    - Non, passez la première... \\
    - Non, non, je vous en prie...
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - No, prima a lei tocca.  \\
        - No, no, tocca a lei.
    }
    \vskip0.2cm
    - Non, passez la première... \\
    - Non, non, je vous en prie...
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Io so i dover miei,  \\
        non fo inciviltà !
    }
    \vskip0.2cm
    - Je connais mon devoir \\
    et sais être polie !
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        {\color{black}.}  \\
        {\color{black}.}
    }
    \vskip0.2cm
    {\color{black}.} \\
    {\color{black}.}
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - La sposa novella!  \\
        - La dama d'onore!
    }
    \vskip0.2cm
    - La jeune mariée ! \\
    - La dame d'honneur !
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Del conte la bella!  \\
        - Di Spagna l'amore!
    }
    \vskip0.2cm
    - La belle du Comte ! \\
    - L'amour de l'Espagne !
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - I meriti...  \\
        - L'abito!
    }
    \vskip0.2cm
    - Le mérite... \\
    - L'usage...
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - II posto...  \\
        - L'età...
    }
    \vskip0.2cm
    - Le rang... \\
    - L'âge...
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Per Bacco, precipito  \\
        se ancor, se ancor resto qua.
    }
    \vskip0.2cm
    - Sur ma foi, je vais faire un esclandre \\
    si je reste plus longtemps ici !
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Sibilla decrepita  \\
        da rider mi fa.
    }
    \vskip0.2cm
    - Cette sorcière décrépite \\
    me fait rire aux éclats !
\end{frame}