
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Sorella, cosa dici?  \\
        - Io son stordita dallo spirto infernal di tal ragazza.
    }
    \vskip0.2cm
    - Ma soeur, qu'en dis-tu ? \\
    - Je suis estomaquée par la légèreté de cette fille !
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Ma credimi: è una pazza. Ti par che siamo in caso di seguir suoi consigli?  \\
        - Oh certo, se tu pigli pel rovescio il negozio.
    }
    \vskip0.2cm
    - Si tu veux mon avis, elle est folle. Crois-tu que nous soyons en état de suivre ses conseils ? \\
    - Oh bien sûr, si tu prends le problème à l'envers.
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Anzi io lo piglio per il suo vero dritto:   \\
        non credi tu delitto 
    }
    \vskip0.2cm
    - Au contraire, je le prends dans son vrai sens :  \\
    ne crois-tu pas que ce serait un crime 
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        per due giovani omai promesse spose il far di queste cose?  \\
        - Ella non dice che facciamo alcun mal.
    }
    \vskip0.2cm
    pour deux jeunes filles déjà fiancées de faire des choses pareilles ? \\
    - Elle dit que nous ne ferions rien de mal.
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - È mal che basta i far parlar di noi!  \\
        - Quando si dice che vengon per Despina!
    }
    \vskip0.2cm
    - C'est déjà un mal que de faire parler de nous ! \\
    - Mais si les gens pensent qu'ils viennent pour Despina !
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Oh, tu sei troppo largo di coscienza! E che diran gli sposi nostri?  \\
        - Nulla ;  o non sapran l'affare, ed è tutto finito, 
    }
    \vskip0.2cm
    - Oh, tu es bien accommodante avec ta conscience ! Et que diront nos fiancés ? \\
    - Rien ;  soit ils n'en sauront rien et l'affaire s'arrête là, 
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        o sapran qualche cosa, e allor diremo che vennero per lei.  \\
        - Ma i nostri cori?
    }
    \vskip0.2cm
    soit ils l'apprendreront et nous dirons qu'ils venaient pour Despina. \\
    - Mais nos cœurs ?
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Restano quel che sono.  Per divertirsi un poco, e non morire dalla malinconia.   \\
        Non si manca di fè, sorella mia.
    }
    \vskip0.2cm
    - Ils restent ce qu'ils sont. Se divertir un peu pour ne pas mourir de mélancolie  \\
    ne nous empêche pas de rester fidèles.
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Questo è ver.  \\
        - Dunque?
    }
    \vskip0.2cm
    - C'est vrai. \\
    - Alors ?
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Dunque fa un po' tu: ma non voglio aver colpa se poi nasce un imbroglio.  \\
        - Che imbroglio nascer deve con tanta precauzion? 
    }
    \vskip0.2cm
    - Alors, fais comme tu veux, mais je ne veux pas être accusée si tout cela provoque des histoires. \\
    - Que peut-il bien arriver avec tant de précautions ? 
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        Per altro, ascolta, per intenderci bene:   \\
        qual vuoi sceglier per te de' due Narcisi?
    }
    \vskip0.2cm
    Ecoute, mettons-nous d'accord : \\
     lequel choisirais-tu entre les deux Narcisse ?
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Decidi tu, sorella.  \\
        - Io già decisi.
    }
    \vskip0.2cm
    - Je te laisse le choix, ma soeur. \\
    - J'ai déjà choisi.
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Prenderò quel brunettino, Che più lepido mi par.  \\
        - Ed intanto io col biondino vo' un po' ridere e burlar.
    }
    \vskip0.2cm
    - Je prendrai le petit brun qui me semble le plus drôle. \\
    - Je veux bien rire et plaisanter avec le biondinet.
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Scherzosetta, ai dolci detti lo di quel risponderò.  \\
        - Sospirando, i sospiretti lo dell'altro imiterò.
    }
    \vskip0.2cm
    - Je répondrai malicieusement à ses mots doux. \\
    - J'imiterai ses soupirs en soupirant moi-même.
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Mi dirà: Ben mio, mi moro!  \\
        - Mi dirà: Mio bel tesoro!
    }
    \vskip0.2cm
    - Il me dira : « Mon amour, je me meurs !» \\
    - Il me dira : « Mon beau trésor !»
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Ed intanto che diletto, che spassetto io proverò!  \\
        {\color{black}.}
    }
    \vskip0.2cm
    - Je serai comblée par tant de plaisir et de contentement. \\
    {\color{black}.}
\end{frame}