
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Notte e giorno faticar   \\
        per chi nulla sa gradir
    }
    \vskip0.2cm
    - Nuit et jour se fatiguer \\
    pour qu'il ne sache m'en être gré
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        piova e vento sopportar,   \\
        mangiar male e mal dormir!
    }
    \vskip0.2cm
    endurer la pluie et le vent, \\
    manger mal et mal dormir !
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        Voglio far il gentiluomo,   \\
        e non voglio più servir,
    }
    \vskip0.2cm
    Je veux faire le gentilhomme, \\
    et je ne veux plus servir,
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        no, no, no, no, no, no,   \\
        non voglio più servir!
    }
    \vskip0.2cm
    non, non, non, non, non, \\
    je ne veux plus servir !
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        O che caro galantuomo!  \\
        Voi star dentro colla bella
    }
    \vskip0.2cm
    Oh, cher galant homme ! \\
    Vous êtes dedans avec la belle
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
    ed io far la sentinella!  \\
    {\color{black}.}
    }
    \vskip0.2cm
    et moi je fais la sentinelle ! \\
    {\color{black}.}
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
    {\color{black}.}  \\
    {\color{black}.}
    }
    \vskip0.2cm
    {\color{black}.} \\
    {\color{black}.}
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        Ma mi par che venga gente...  \\
        Non mi voglio far sentir !
    }
    \vskip0.2cm
    Mais il me semble que quelqu'un vient. \\
    Je ne veux que l'on m'entende !
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Non sperar, se non m'uccidi,   \\
        ch'io ti lasci fuggir mai!
    }
    \vskip0.2cm
    - N'espère pas, si tu ne me tues, \\
    Que je te laisse fuir jamais !
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Donna folle, indarno gridi:   \\
        chi son io tu non saprai.
    }
    \vskip0.2cm
    - Femme folle, en vain tu cries : \\
    qui je suis jamais tu ne sauras.
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Che tumulto! Oh ciel, che gridi!  \\
        Il padron in nuovi guai.
    }
    \vskip0.2cm
    - Quel tumulte ! Oh ciel, quels cris ! \\
    Le patron dans de nouveaux ennuis.
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Gente! Servi! Al traditore!  \\
        - Taci, e trema al mio furore!
    }
    \vskip0.2cm
    - Gens ! Serviteurs ! Au traître ! \\
    - Tais-toi, et crains ma fureur !
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Scellerato!  \\
        - Sconsigliata!
    }
    \vskip0.2cm
    - Scélérat ! \\
    - Téméraire !
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Scellerato!  \\
        - Sconsigliata!
    }
    \vskip0.2cm
    - Scélérat ! \\
    - Insensée !
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Sta a veder che il malandrino mi farà precipitar.  \\
        - Gente! Servi!
    }
    \vskip0.2cm
    - Vous allez voir que le malandrin va causer ma perte. \\
    - Gens ! Serviteurs !
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Taci, e trema!  \\
        - Come furia disperata ti saprò perseguitar!
    }
    \vskip0.2cm
    - Tais-toi et crains ! \\
    - Telle une furie désespérée je saurai te poursuivre !
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
    {\color{black}.}  \\
    {\color{black}.}
    }
    \vskip0.2cm
    {\color{black}.} \\
    {\color{black}.}
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Questa furia disperata mi vuol far precipitar!   \\
        - Che tumulto! Oh ciel, che gridi!
    }
    \vskip0.2cm
    - Cette furie désespérée veut provoquer ma perte !  \\
    - Quel tumulte ! O, ciel, quels cris !
\end{frame}