
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Ma qual mai s'offre, oh Dei,   \\
        spettacolo funesto agli occhi miei! 
    }
    \vskip0.2cm
    - Mais quel est, ô Dieux,  \\
    ce funeste spectacle qui s'offre à mes yeux ! 
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        Il padre, padre mio! caro mio padre!  \\
        - Signora!
    }
    \vskip0.2cm
    Père, mon père ! Mon cher père ! \\
    - Madame !
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Ah! L'assassino mel trucidò. Quel sangue... e quella piaga...   \\
        Quel volto tinto e coperto del color di morte! 
    }
    \vskip0.2cm
    - Ah ! l'assassin me l'a tué. Ce sang... cette plaie... \\
    Ce visage maculé et couleur de mort ! 
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        Ei non respira più! Fredde ha le membra!   \\
        Padre mio! Caro padre! Padre amato! Io manco! Io moro!
    }
    \vskip0.2cm
    Il ne respire plus ! Ses membres sont froids ! Mon père !  \\
    Cher père ! Père aimé ! Je défaille ! Je meurs !
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Ah! soccorrete, amici, il mio tesoro!   \\
        Cercatemi, recatemi, qualche odor, qualche spirto! 
    }
    \vskip0.2cm
    - Ah ! Secourez, amis, ma bien-aimée !  \\
    Allez me chercher une essence, des sels pour la ranimer !
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        Ah, non tardate!  \\
        Donna Anna! Sposa! Amica! 
    }
    \vskip0.2cm
    Ah, ne tardez pas ! \\
    Donna Anna ! Mon épouse ! Mon amie ! 
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        Il duolo estremo la meschinella uccide.  \\
        - Ahi!
    }
    \vskip0.2cm
    La douleur extrême tue la malheureuse. \\
    - Hélas !
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Già rinviene! Datele nuovi aiuti.  \\
        - Padre mio!
    }
    \vskip0.2cm
    - Déjà elle revient à elle. Donnez-lui de nouveaux soins. \\
    - Mon père !
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Celate, allontanate agli occhi suoi quell'oggetto d'orrore!   \\
        Anima mia, consolati! Fa core!
    }
    \vskip0.2cm
    - Cachez, éloignez de ses yeux cet objet d'horreur !  \\
    Mon âme, apaise-toi ! Sois forte !
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Fuggi, crudele, fuggi!  \\
        Lascia che mora anch'io,
    }
    \vskip0.2cm
    - Fuis, cruel, fuis ! \\
    Laisse-moi mourir aussi,
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        ora ch'è morto, o Dio!  \\
        chi a me la vita diè.
    }
    \vskip0.2cm
    maintenant qu'est mort, ô Dieu ! \\
    celui qui m'a donné la vie.
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Senti, cor mio, deh senti,  \\
        guardami un solo istante!
    }
    \vskip0.2cm
    - Écoute, mon cœur, écoute-moi, \\
    regarde-moi un seul instant !
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        Ti parla il caro amante,  \\
        che vive sol per te.
    }
    \vskip0.2cm
    C'est ton bien-aimé qui te parle, \\
    lui qui ne vit que pour toi.
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Tu sei! - perdon - mio bene,  \\
        l'affanno mio, le pene...
    }
    \vskip0.2cm
    - C'est toi ! - pardon - mon bien-aimé, \\
    mon affliction, mes peines...
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        Ah, il padre mio dov'è?  \\
        - Il padre? Lascia, o cara,
    }
    \vskip0.2cm
    Ah !, mon père, où est-il ? \\
    - Ton père ? Laisse, bien-aimée,
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        la rimembranza amara.  \\
        Hai sposo e padre in me.
    }
    \vskip0.2cm
    ce souvenir amer. \\
    Tu as en moi l'époux et le père.
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Ah, il padre, il padre mio, dov'è?  \\
        {\color{black}.}
    }
    \vskip0.2cm
    - Ah ! Mon père, mon père, où est-il ? \\
    {\color{black}.}
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        {\color{black}.}  \\
        - Ah, vendicar, se il puoi,
    }
    \vskip0.2cm
    {\color{black}.} \\
    - Ah, de venger, si tu le peux,
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        giura quel sangue ognor!  \\
        - Lo giuro, lo giuro,
    }
    \vskip0.2cm
    ce sang, jure à jamais ! \\
    - Je le jure, je le jure,
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        lo giuro agli occhi tuoi,  \\
        lo giuro al nostro amor!
    }
    \vskip0.2cm
    je le jure par tes yeux, \\
    je le jure par notre amour !
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Che giuramento, o Dei!  \\
        Che barbaro momento!
    }
    \vskip0.2cm
    - Quel serment, ô Dieu ! \\
    Quel atroce moment !
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        Tra cento affetti e cento  \\
        vammi ondeggiando il cor, ecc.
    }
    \vskip0.2cm
    Par tant et tant de sentiments \\
    mon cœur va chancelant, etc.
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Vendicar quel sangue, giura!  \\
        - Lo giuro agli occhi tuoi, al nostro amor!
    }
    \vskip0.2cm
    - Jure de venger ce sang ! \\
    - Je le jure par tes yeux, par notre amour !
\end{frame}