
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Là ci darem la mano,  \\
        là mi dirai di sì.
    }
    \vskip0.2cm
    - Là nous nous donnerons la main, \\
    là tu me diras « oui ».
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        Vedi, non è lontano  \\
        partiam, ben mio, da qui.
    }
    \vskip0.2cm
    Vois, ce n'est pas loin  \\
    partons d'ici, ma bien-aimée.
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Vorrei e non vorrei  \\
        mi trema un poco il cor.
    }
    \vskip0.2cm
    - Je voudrais et ne voudrais point  \\
    le cœur me tremble un peu.
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        Felice, è ver sarei,   \\
        ma può burlarmi ancor.
    }
    \vskip0.2cm
    Heureuse, c'est vrai, je serais, \\
    mais il peut encore me berner.
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Vieni, mio bel diletto!  \\
        - Mi fa pietà Masetto!
    }
    \vskip0.2cm
    - Viens, mon bel amour ! \\
    - Masetto me fait pitié !
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Io cangierò tua sorte!  \\
        - Presto, non son più forte!
    }
    \vskip0.2cm
    - Je changerai ta destinée ! \\
    - Vite, je me sens faiblir !
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Vieni! Vieni!  \\
        Là ci darem la mano!
    }
    \vskip0.2cm
    - Viens ! Viens ! \\
     Là nous nous donnerons la main !
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Vorrei, e non vorrei!  \\
        - Là mi dirai di sì.
    }
    \vskip0.2cm
    - Je voudrais et ne voudrais point ! \\
    - Là tu me diras « oui ».
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Mi trema un poco il cor!  \\
        - Partiam, mio ben, da qui!
    }
    \vskip0.2cm
    - Le cœur me tremble un peu. \\
    - Partons d'ici, bien-aimée !
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Ma può burlarmi ancor!  \\
        - Vieni, mio bel diletto!
    }
    \vskip0.2cm
    - Mais il peut encore me berner ! \\
    - Viens, mon bel amour !
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Mi fa pietà Masetto!  \\
        - Io cangierò tua sorte.
    }
    \vskip0.2cm
    - Masetto me fait pitié ! \\
    - Je changerai ta destinée.
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Presto, non son più forte!  \\
        - Andiam! Andiam!
    }
    \vskip0.2cm
    - Vite, je me sens faiblir ! \\
    - Allons ! Allons !
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Andiam!  \\
        - Andiam, andiam, mio bene, 
    }
    \vskip0.2cm
    - Allons ! \\
    - Allons, allons, mon amour,
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        a ristorar le pene   \\
        d'un innocente amor! 
    }
    \vskip0.2cm
    dissiper nos peines \\
    par un innocent amour !
\end{frame}