
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Sorella, cosa dici?  \\
        - Io son stordita dallo spirto infernal di tal ragazza.
    }
    \vskip0.2cm
    - Ma soeur, qu'en dis-tu ? \\
    - Je suis estomaquée par la légèreté de cette fille !
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Ma credimi: è una pazza.   \\
        Ti par che siamo in caso di seguir suoi consigli?
    }
    \vskip0.2cm
    - Si tu veux mon avis, elle est folle.  \\
    Crois-tu que nous puissions suivre ses conseils ?
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Oh certo, se tu pigli pel rovescio il negozio.  \\
        - Anzi io lo piglio per il suo vero dritto: 
    }
    \vskip0.2cm
    - Oh bien sûr, si tu prends le problème à l'envers. \\
    - Au contraire, je le prends dans son vrai sens : 
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        non credi tu delitto   \\
        per due giovani omai promesse spose il far di queste cose?
    }
    \vskip0.2cm
    ne crois-tu pas que ce serait un crime  \\
    pour deux jeunes filles déjà fiancées de faire des choses pareilles ?
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Ella non dice che facciamo alcun mal.  \\
        - È mal che basta i far parlar di noi!
    }
    \vskip0.2cm
    - Elle dit que nous ne ferions rien de mal. \\
    - C'est déjà un mal que de faire parler de nous !
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Quando si dice che vengon per Despina!  \\
        - Oh, tu sei troppo largo di coscienza! 
    }
    \vskip0.2cm
    - Mais si les gens pensent qu'ils viennent pour Despina ! \\
    - Oh, tu as les idées bien larges ! 
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        E che diran gli sposi nostri?  \\
        - Nulla ;  o non sapran l'affare, ed è tutto finito, 
    }
    \vskip0.2cm
    Et que diront nos fiancés ? \\
    - Rien ;  soit ils n'en sauront rien et l'affaire s'arrête là, 
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        o sapran qualche cosa,   \\
        e allor diremo che vennero per lei.
    }
    \vskip0.2cm
    soit ils l'apprendreront  \\
    et nous dirons qu'ils venaient pour Despina.
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Ma i nostri cori?  \\
        - Restano quel che sono.  
    }
    \vskip0.2cm
    - Mais et nos cœurs ? \\
    - Ils restent ce qu'ils sont. 
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        Per divertirsi un poco, e non morire dalla malinconia.   \\
        Non si manca di fè, sorella mia.
    }
    \vskip0.2cm
    Se divertir un peu pour ne pas mourir de mélancolie  \\
    Cela ne nous empêche pas de rester fidèles.
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Questo è ver.  \\
        - Dunque?
    }
    \vskip0.2cm
    - C'est vrai. \\
    - Alors ?
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Dunque fa un po' tu:   \\
        ma non voglio aver colpa se poi nasce un imbroglio.
    }
    \vskip0.2cm
    - Alors, fais comme tu veux,  \\
    mais je ne veux pas être responsable s’il y a des problèmes.
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Che imbroglio nascer deve con tanta precauzion?   \\
        Per altro, ascolta, per intenderci bene: 
    }
    \vskip0.2cm
    - Que peut-il bien arriver avec tant de précautions ?  \\
    Ecoute, mettons-nous d'accord :
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        qual vuoi sceglier per te de' due Narcisi?  \\
        - Decidi tu, sorella.
    }
    \vskip0.2cm
     lequel choisirais-tu entre les deux Narcisse ? \\
    - Je te laisse le choix, ma soeur.
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Io già decisi.  \\
        Prenderò quel brunettino, Che più lepido mi par.
    }
    \vskip0.2cm
    - J'ai déjà choisi. \\
    Je prendrai le petit brun qui me semble le plus drôle.
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Ed intanto io col biondino vo' un po' ridere e burlar.  \\
        - Scherzosetta, ai dolci detti lo di quel risponderò.
    }
    \vskip0.2cm
    - Pendant que je plaisanterai un peu avec le blondinet. \\
    - Je répondrai malicieusement à ses mots doux.
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Sospirando, i sospiretti lo dell'altro imiterò.  \\
        - Mi dirà: Ben mio, mi moro!
    }
    \vskip0.2cm
    - J'imiterai ses soupirs en soupirant moi-même. \\
    - Il me dira : « Mon amour, je me meurs ! »
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Mi dirà: Mio bel tesoro!  \\
        - Ed intanto che diletto, che spassetto io proverò!
    }
    \vskip0.2cm
    - Il me dira : « Mon beau trésor ! » \\
    - Je serai comblée par tant de plaisir et de contentement.
\end{frame}