
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Aprite, presto, aprite,  \\
        aprite, è la Susanna
    }
    \vskip0.2cm
    - Ouvrez, vite, ouvrez, \\
    ouvrez à Susanna !
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        sortite, via sortite,  \\
        andate via di qua.
    }
    \vskip0.2cm
    Allons sortez, \\
    allez-vous-en d'ici !
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Ohimè, che scena orribile!  \\
        Che gran fatalità!
    }
    \vskip0.2cm
    - Hélas, quelle horrible scène ! \\
    Quel désastre !
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Di qua...di là...  \\
        - Che gran fatalità!
    }
    \vskip0.2cm
    - Par ici ! Par là ! \\
    - Quel désastre !
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        {\color{black}.}  \\
        {\color{black}.}
    }
    \vskip0.2cm
    {\color{black}.} \\
    {\color{black}.}
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Le porte son serrate,  \\
        che mai sarà?
    }
    \vskip0.2cm
    - Les portes sont fermées, \\
    que va-t-il arriver ?
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Qui perdersi non giova.  \\
        - V'uccide se vi trova.
    }
    \vskip0.2cm
    - Ne perdons pas la tête ! \\
    - S'il vous trouve, il vous tue !
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - M'uccide se mi trova.  \\
        {\color{black}.}
    }
    \vskip0.2cm
    - S'il me trouve, il me tue ! \\
    {\color{black}.}
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        {\color{black}.}  \\
        {\color{black}.}
    }
    \vskip0.2cm
    {\color{black}.} \\
    {\color{black}.}
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Veggiamo un po' qui fuori,  \\
        dà proprio nel giardino.
    }
    \vskip0.2cm
    - Voyons un peu au dehors : \\
    Elle donne justement sur le jardin !
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Fermate, Cherubino,  \\
        fermate, per pietà!
    }
    \vskip0.2cm
    - Arrêtez, Chérubin, \\
    arrêtez, par pitié !
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Un vaso, o due fiori, più mal non averà.  \\
        - Tropp'alto per un salto.
    }
    \vskip0.2cm
    - Un vase, ou deux fleurs, et tout sera réglé. \\
    - C'est trop haut pour sauter !
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        Fermate per pietà!  \\
        - Qui perdersi non giova,
    }
    \vskip0.2cm
    arrêtez, par pitié ! \\
    - Ne perdons pas la tête !
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Fermate, Cherubino.  \\
        - M'uccide se mi trova.
    }
    \vskip0.2cm
    - Arrêtez, Chérubin ! \\
    - S'il me trouve, il me tue !
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Tropp'alto per un salto !   \\
        Fermate per pietà!
    }
    \vskip0.2cm
    - C’est trop haut pour sauter ! \\
    Arrêtez par pitié !
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        - Lasciami, lasciami!  \\
        Pria di nuocerle.
    }
    \vskip0.2cm
    - Laisse-moi, laisse-moi ! \\
    Plutôt que de lui nuire
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        nel foco volerei!  \\
        Abbraccio te per lei!
    }
    \vskip0.2cm
    je me jetterais au feu ! \\
    Je t'embrasse pour elle !
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        Addio! Così si fa!  \\
        - Ei va a perire, oh dei!
    }
    \vskip0.2cm
    Adieu ! Vaille que vaille ! \\
    - Il va mourir, mon Dieu !
\end{frame}
\begin{frame}{}
    \centering
    \vspace{-2.5cm}
    \textit{\color{lightgray}
        Fermate per pietà!  \\
        {\color{black}.}
    }
    \vskip0.2cm
    Arrêtez, par pitié ! \\
    {\color{black}.}
\end{frame}